免費安全 大學生 VPN教學（多圖，簡易）

此教學來自台灣的一位朋友，使用平台 Azure portal，有見香港現況，經台灣朋友同意下，決定作為it狗出一分力，比大家可以用VPN玩日本手遊(如公主連接)

使用Azure原因：Azure係Microsoft 旗下，Microsoft有100$USD quota比學生ac（)
你需要用大學生Office365使用既ac（中學生好似都有，但我唔肯定Azure有沒 e.g. a0000000@live.ouhk.edu.hk），同時會有各種服務同軟件，我就唔一一介紹了

1.建vm linux&使用linux建 Debian

進入Azure Portal ,打開azure cloud shell,下圖圈住既位置,按一下建立儲存體

使用 ，先copy and paste az group create......,後copy and paste az vm create\...\...\...\...\...\...,完成後畫面如下

--admin-username = 你喜歡的username
--admin-password = 你的密碼 需要12-72個字

2. Debian IP更改為靜態
首先，按所有資源，再按DebianPublic，出現下圖畫面，按組態，靜態，儲存

更改為靜態ip可以保持ip唔會因為重開而改變，改變ip教學會於post內補上教學

3. Debian 硬碟SSD 轉HDD

由於default開啟會配SSD，但SSD係收費，而HDD 30GB係免費，所以我們要改配置

首先，按所有資源，再按Debian，出現下圖畫面，按停止，答"是"，然後按磁碟

入到去得一個比你選，按Debian_OsDisk_1_XXXXXXXXXXXX，同樣有組態可以選擇，按組態進入以下畫面，更改SSD為HDD

更改完後回到Debian，按 啟動

不停失敗點貼....

Google Cloud 送 usd300

GCP

之後？

想貼落去，但是失敗，共7個point左右，準備拍片

網上又唔係咁寫（本身沒留意幾多，可能太夜搞錯左普通同學生版）

gcp黎講，azure都算易操作既，以我現在既方法，copy and paste唔算太難掛....

我指對比gcp

想問番，技術上若果咁set，你啲資料和記錄咪經過Azure server？有無方法係set個陣，可以令自己嘅azure server好似坊間嘅vpn公司，識得自己清log或記錄？

幫推

azure, gcp,aws 輪住嚟用
aws student subscription有100usd, free tier hdd 30GB
p.s. 記得有手尾唔用嗰陣熄翻隻instance

沒記錯有，不過要再reasearch一下，呢個教學沒

因為我自己用來打機+比去大陸讀書既朋友用都係用唔晒100usd quota，邏輯上我啲code應該三款都可以用到

Ok

Push

好，有嘅話求大大教路。我用Digital Ocean 玩過，而家有曬script好易搞，之係差一步唔知點整到no log

香港好似自成一角，網上都有寫azure China 同international 好像有少少唔同

「根据以下因素在中国区 Azure 和其他 Azure 区域之间进行选择：」

我又沒咁detail，不過好似就咁睇，azure portal本身個gui好似就咁有得禁🤔（即係佢應該內置有Funtime set ）

要小心

之後點?

拍緊片，交緊比朋友加自幕等等，最遲星期一有片，各位放心

對付藍絲應該借力打力，順水推舟

推

點解要拍片
圖加字唔得？
有份教學要晒幾時間做多餘野？

因為你上緊嘅係連登
高登就唔洗搞咁多嘢
明就明
唔明就算

因為我打左3000+字，佢話出error又唔講咩error,然後查到唔可以＞2500，咁我想分開啦，又唔得，結果你睇到啦，得post頭

我想續段續段post，結果佢又error，我放棄，不如直接拍片，更易理解.....

洗乜搞咁多嘢
用 google cloud + outline next next next 打幾行嘢就搞掂哂...

Azure 不夠amazon安全

支持啊

用 outline 可以慳返你嗰 3000+ 字

整去 google docs
再 post link 出黎

agger，不過學下部署azure都係一件好事

google cloud都有USD300送, AWS第一年都有免費VPS, 駛乜用MS

我都覺得好易，我it狗，但目標係唔識既人，如果你講到咁簡單，你教都可以，兄弟爬山

我覺得我既code，應該幾個platform都可以，如果覺得簡單，都開個教學教下大家，我都想學，兄弟爬山

因為咁啱ws係我第一個用到，其他就麻煩大家喇

唔識嘅人用 outline 係最好
至於你話教
基本上跟佢咁set就完事

我自己第一次乜柒都唔識嗰陣
都係用 google cloud + outline
如果要我去跟你嗰 3000+ 字教學去做...
望一陣已經唔想 SET 落去

教學：

唔係幾明，咁我要點先用到個vpn?

跟住做自然會明

要比錢?

100usd 用到幾耐?

google cloud 有 USD300 畀你用一年
一年後你鍾意嘅咪再開個新 ac
如此類推...

歡迎免費試用：立即啟用即可獲得價值 $300 美元的抵免額，讓您盡情試用各種 Google Cloud 產品。

ching,要信用卡都難到一班人...

outline 唔係淨係用到落 google cloud 上
outline 都係可以支援到各平台